\chapter{Opis zadania}
Zadaniem podczas projektu było znalezienie rozwiązania problemu plecakowego za pomocą algorytmu genetycznego:
\begin{center}
$\displaystyle \max_{x}\sum_{i=1}^{n} 2^{-n} = 1$ \hspace{0,5 cm}
$\displaystyle \sum_{i=1}^{n}w_{i}x_{i}\leq W$ \hspace{0,5 cm}
$p_{i} \geq 0, w_{i} \geq 1$ \hspace{0,5 cm}
$x_{i} \in \{0, 1\}$
\end{center}
Do wygenerowania przedmiotów wykorzystałem  kod z polecenia w projekcie, który umieściłem w pliku \verb|skrypt_1.m|. W zadaniu uwzględniłem również maksymalną wagę plecaka wynoszącą $W = 30\%$. Badania zostały przeprowadzone dla dwóch liczb przedmiotów $N=32$ i $N=64$.